# 第一卷 此身原是罗马人

## 第一章 起源于阿维尼亚

司马迁这个高刘邦时代并不远的史学家，在《史记》中也只能遗憾地说刘邦的父亲是刘太公，真名叫什么不清楚，但是等到东汉时，已经有不少人信誓旦旦的说刘太公的真名是刘煓，字执嘉，号显初，现代修的家谱还把刘煓的九代祖宗都搞明白了。

无独有偶，《法兰克人编年史》这部教会编年史，得到希尔德布兰德与他儿子尼伯龙根一世的资助，此人是“铁锤”查理的兄弟，应该对加洛林历史够清楚了吧？然而这本书中却没有对加洛林历史过多的追溯。

但是等到查理曼加冕以后的9世纪初期，那加洛林历史就不得了了，我大加洛林，那乃是正统罗马人的后裔，所以加洛林血统乃是整个古代罕见的直系继承案例。

加洛林的母系血统，可以追溯到公元3世纪的弗菜威厄斯·阿弗拉纽斯·赛亚里斯（Flavlus＇Afranlus·Syagrius），生卒年为345年至382年，

这位弗莱威厄斯·阿弗拉纽斯·赛亚里斯是出生于里昂的罗马大贵族，他将女儿嫁给费雷罗斯（Ferreolus），这便是加洛林家族父系能追溯到的最远尽头。

这位费雷罗斯也是一名贵族，来自阿维帯（Aviti）的阿维尼亚家族（Arvernian），他以罗马元老（Roman Senator）的身份当任过高卢保民官（Tribune of Gaul）

费雷罗斯的儿子叫做托拿提乌斯·费雷罗斯（Tonantius·Ferreolus），生卒年为390年475年，他是高卢长官（prefect），prefect在罗马官职中为由政府任命并非民选的职位，别低于执政官与保民官，君士坦丁时期设立了4大prefect，此时如何就不知道了。

作为一个生活在5世纪高卢的罗马人贵族，托拿提乌斯·费雷罗斯一生战功累累，阻止古总督对高卢横征暴敛而得到公众赞誉，还参与过终结阿提拉入侵高卢野心的“沙隆战役”，计可能还和墨洛温王朝始祖墨洛维在这里碰过面。

|  |
| :---: |
| ![](/images/pic-1.1.jpg) |
| 图1.1 沙隆战役 |

等西罗马势力退出高卢后，托拿提乌斯·费雷罗斯成为遏制西哥特人继续向高卢扩张的要人物，他击退了西哥特人对阿尔勒的进攻。

当时间到469年时，托拿提乌斯·费雷罗斯已经年老体衰，干是放下政务转而寄托于宗生活中直到自己去世。

他的妻子帕帕李安是阿维图斯的侄女，这个阿维图斯在455年至456年成为西罗马皇帝，两人的孩子中，鲁力丘斯（Ruricius）成为泽斯主教，而加洛林的父系祖先，是与他同名的及一个儿子，也叫托拿提乌斯·费雷罗斯。

|  |
| :---: |
| ![](/images/pic-1.2.jpg) |
| 图1.2 西罗马皇帝阿维图斯 |
